「台版屍鼠列車」 淡水線700人潰逃2人傷

上班時間碰到兩鼠來搗亂，也讓台北通勤族度過了驚嚇的一早！

一早淡水信義線，傳出有老鼠大鬧捷運車廂，讓不少通勤族受到驚嚇，有《蘋果》讀者提供照片表示，列車從在中正紀念堂站時，就已經有人開始尖叫，「車站人員開始廣播請大家冷靜」，但列車並未停止，直至行駛至大安站，列車長決定停車，「請每一節車廂人下車 北捷請人上去抓老鼠」。

批踢踢也有人PO出這瘋狂奇遇記，寫道「早上搭淡水信義線捷運上班 突然前面一堆人開始瘋狂尖叫往後暴衝 現場根本屍速列車 推擠不斷 還有阿伯被撞倒 還以為是捷運砍殺事件... 最後聽說好像只是隻老鼠 有剛剛在前面車廂的人 現身說法一下嗎？」

也有網友臉書分享心情，「九點整到達大安站人蠻擁擠的文湖線上，前面有人尖叫，然後全部都衝到我在的最後一節車廂，腦海裡浮現捷運殺人事件，剛好十五秒就抵達大安站開了門，所有的人都衝出去，但在門口的一些人都被踩在地上，大家非常恐慌，上班時間的人潮真的很多，我馬上離開那個車廂，到達上層後聽到好像有老鼠，老鼠，是老鼠嗎，如果真的是，我希望最初看到老鼠尖叫衝刺奔逃的人士可以被處罰勞動清潔捷運，它這樣造成多少受傷跟心靈恐懼」！

也有網友拍下影片，影片中大家鬧哄哄下車，但列車裡頭地上除了有散落的物品，看起來車廂內血跡斑斑相當駭人。不過北捷表示，目前「兇手」看似尚未被逮獲，也無人受傷，推測應該僅只是乘客打翻的飲料。《蘋果》搜尋乘客分享，也有人自爆現場一片混亂中，「我的米漿被擠爆了」！

而北捷也證實，今早「大安站往象山列車疑似有老鼠出沒，該列車請旅客下車改搭下一班，處理時間3分半。」但推擠仍造成兩人輕傷，後續營運狀況正常。(即時新聞中心／綜合報導)

真係多得第一個尖叫嘅傻閪唔少

要地震了

肯撚定係啲無腦傻閪女人係度尖叫啦 你老尾叫完就解決到件事咩

最慘係見唔到老鼠班友以為又係鄭捷要走埋一份

肯定有好幾個傻閪

台灣不意外

肯定係,叫完又唔講咩事
跟住搞到D人以為係鄭捷果D
除非成車人都係女人,否則正常男人見到係老鼠都唔會慌亂到咁

邊撚個傻西惟恐天下不亂

咁都冇人去抽啲女水咁高質。

點解淨係女人驚會驚撚到鳩叫亂撞
男人都叫識扮下淡定

咁多屎係地下

weak

有d真係好撚on9,唔好話老鼠，烏蠅都叫餐，真係好撚on9

一隻咋下話
唔講以為成竇出哂黎

正常係台灣捷運有人大叫呢d 係會驚點知係咪斬人
不過老鼠都叫

渣嫁

屌你老尾，驚就可以攞正牌發癲亂叫，引發恐慌？

好多老鼠屎

如果係香港，應該成班人圍埋去影相